【淡友俠落錯車9年】「短樁居屋」天頌苑居二呎價8300元 破頂！

「短樁居屋」天頌苑居二呎價8300元 破頂！

「短樁」居屋天水圍天頌苑兩周內連環破頂，祥益地產黃肇雯表示，屋苑L座高層3室，實用506方呎，原本居二市場叫價430萬元，終以420萬元成交，呎價8,300元，呎價破頂，打破上月底所創呎價7,618元的紀錄。

值得留意，屋苑呎價新高所處大廈，正是當年短樁醜聞的肇事座數。1999年8月天頌苑入伙前半年，升降機公司發現升降機運作不暢順，建築師其後發現K座及L座地基有不平均沉降，令大廈傾斜，房署委聘工程師調查後證實出現短樁。事後房委會花1.89億元為2棟出事大廈進行鞏固工程，及花6,000萬元回復舊觀。廉政公署控告7名工程人員，涉嫌訛稱地基樁柱符合規格，串謀詐騙房委會，經過逾80日審訊，負責監工及品質控制的2名工程人員，裁定串謀詐騙建築師及房委會罪名成立，重判入獄7年，同案5名工程人員則脫罪。其後2人上訴得直，案件發還高院重審，惟2人最後選擇認罪，於高院被判囚4年8個月。短樁的L及K座一直丟空近10年，直至2008年獲發滿意紙，2009年重新發售。

嘉湖山莊周末單日5宗成交 「沙士貨」升4倍

中原地產天水圍區域營業經理伍耀祖表示，嘉湖山莊昨天單日5宗成交價，本月暫錄得25宗買賣成交，平均實用呎價約10,929元，比較上月同期15宗已多出10宗。最新成交有一宗為「沙士貨」，為麗湖居3座低層B室，實用面積630方呎，三房一套間隔，剛以611.8萬元沽出，呎價9,711元。原業主於2003年10月以115萬元買入單位，現轉手賬面獲利496.8萬元或4.32倍。另外，麗湖居10座高層D室，實用面積544方呎，三房間隔，剛以610萬元沽出，平均實用呎價11,213元。原業主於2015年2月以393萬元買入單位，現轉手賬面獲利217萬元。